
\medskip

\textbf{Principaux domaines abordés :} fonctions, fonction logarithme; convexité.

\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$ par

\[f(x) = x^2 - 6x + 4\ln (x).\]

On admet que la fonction $f$ est deux fois dérivable sur l'intervalle $]0~;~+ \infty[$.

On note $f$' sa dérivée et $f''$ sa dérivée seconde.

On note $\mathcal{C}_f$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère orthogonal.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer $\displaystyle\lim_{x \to 0} f(x)$.
	
Interpréter graphiquement ce résultat.
		\item Déterminer $\displaystyle\lim_{x \to + \infty} f(x)$.
	\end{enumerate}	
\item
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer $f'(x)$ pour tout réel $x$ appartenant à $]0~;~+ \infty[$.

		\item Étudier le signe de $f'(x)$ sur l'intervalle $]0~;~+ \infty[$.
		
En déduire le tableau de variations de $f$.
	\end{enumerate}
\item Montrer que l'équation $f(x) = 0$ admet une unique solution dans l'intervalle [4~;~5].
\item On admet que, pour tout $x$ de $]0~;~+ \infty[$, on a :

\[f''(x) = \dfrac{2x^2 - 4}{x^2}.\]

	\begin{enumerate}
		\item Étudier la convexité de la fonction $f$ sur $]0~;~+ \infty[$.
		
On précisera les valeurs exactes des coordonnées des éventuels points d'inflexion de $\mathcal{C}_f$.
		\item On note A le point de coordonnées $\left(\sqrt 2~;~f\left(\sqrt 2~\right)\right)$.
		
Soit $t$ un réel strictement positif tel que $t \ne \sqrt 2$. Soit $M$ le point de coordonnées $(t~;~ f(t))$.

En utilisant la question 4. a, indiquer, selon la valeur de $t$, les positions relatives du segment [A$M$] et de la courbe $\mathcal{C}_f$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

